\exsection{sec:thes:meta}

\exsubsection{sec:thes:meta::narrative::whole}

\begin{examples}
	\begin{example}{10013}{19alb}{143}{NCh}
		Hi ƿorhton eac þa ƿurðlice cyrcan\\
		þam halgan albane ðær he bebyrged ƿæs ·\\
		⁊ þær ƿurdon gelome ƿundra gefremode ·\\
		þam hælende to lofe ðe leofað á on ecnysse ·

		\dhl{Þis} ƿæs geƿorden ær ðæt geƿinn come\\
		ðurh hengest · ⁊ horsan þe hyndon ða bryttas ·\\
		⁊ se cristen-dom ƿearð ge-unƿurðod syððan ·\\
		oð agustinus hine eft astealde ·\\
		be gregories lare þæs geleaffullan papan ·
	\end{example}
	\begin{example}{10014}{24abd}{189}{NCh}
		\dhl{Þis} ƿæs þus geƿorden · ⁊ þær ƿunode á syððan\\
		se soða geleafa · on þære landleode ·\\
		þam hælende to lofe · þe leofað á on ecnysse. AMEN.
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:meta::narrative::sub}

\begin{examples}
	\begin{example}{10017}{32ead}{239}{NCh}
		\dhl{Þis} is ðam gelic þe se geleaffulla papa\\
		gregorius sæde on his gesetnysse\\
		be ðā halgan laurentię ðe lið on rome-byrig ·\\
		 menn ƿoldon sceaƿian symle hu he lage ·\\
		ge gode ge yfele · {\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10097}{13moy}{30}{H}
		Be \dhl{þisum} ƿe magon tocnaƿen  ƿe cristene sceolan\\
		on ælcere earfoðnisse æfre to gode clypian ·\\
		⁊ his fultumes biddan mid fullum geleafan ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{10099}{13moy}{216}{H}
		Be \dhl{ðysum} man mæg tocnaƿan  micclum fremiað\\
		þam læƿedum mannū · þa gelæredan godes ðeoƿas.\\
		 hí mid heora ðeoƿ-dome him ðingian to gode ·\\
		nu god ƿolde arian eallū ðam synfullum ·\\
		gif he þær gemette tyn riht-ƿise menn ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:meta::narrative::events}

\begin{examples}
	\begin{example}{10015}{25mac}{564}{NCh}
		Sumū menn ƿile þincan syllic \dhl{þis} to gehyrenne ·\\
		forþan þe ylpas ne comon næfre on engla lande ·
	\end{example}
	\begin{example}{10016}{29dio}{14}{NCh}
		Þa cƿ̅ dyonisius · þeos deorce niht getacnaþ\\
		micel leoht toƿerd eallum middan-earde\\
		 god sylf gesƿutelað soðlice mann-cynne ·

		He ƿæs þa iung mann · þa ða \dhl{þis} geƿearð ·\\
		⁊ him com  leoht to · þurh paules lare syððan\\
		sƿa sƿa ƿe her secgað on þisre soðan rædincge ·
	\end{example}
	\begin{example}{10042}{04iul}{350}{N}
		Þa gelyfde heo sona on þone lifigendan god ·\\
		⁊ ƿearð gefullod æt þam fore-sædan preoste ·\\
		⁊ fullice ge-cyrred · to ðam soðan geleafan ·

		Þa ge-axode se dema \dhl{þis} þus gedon ·\\
		⁊ het hi ealle gelædan · to his laðan andƿeardnysse ·\\
		⁊ cƿæð to his suna celse mid graman ·
	\end{example}
	\begin{example}{10071}{32ead}{127}{NCh}
		Þær ƿæs sum man gehende gehealden þurh god ·\\
		behyd þam hæþenū · þe \dhl{þis} gehyrde eall ·\\
		⁊ hit eft sæde sƿa sƿa ƿe hit secgað her ·
	\end{example}
	\begin{example}{10074}{36tho}{389}{D}
		Þa het se kyning\\
		lecgan hate isena sona under his nacodū fotū ·\\
		 he lange sƿa þroƿode · ac þæs arn ƿæter up\\
		ƿundorlice sona ⁊ celde þa isena ·\\
		þa cƿ̅ thomas hī to ·

		Ne dyde god \dhl{þis} for me · ac for þe sƿiþor\\
		 þu sƿa huru gelyfde on þone lifigendan god
	\end{example}
	\begin{example}{10075}{37vin}{173}{CM~}
		Ac he eall \dhl{þis} for-bǽr mid bliþū andƿlitan\\
		⁊ mid (godes) strangū gaste on godes andetnysse\\
		to þā hélende clypiende þe he on gelyfde ·
	\end{example}
	\begin{example}{10082}{02eug}{63}{CM}
		Þes bisceop ƿorhta fæla ƿundra þuruh god ·\\
		⁊ him ƿearð gesƿutelod ón sƿæfne be \dhl{þy-sū} ·\\
		⁊ eall þæs mædenes mód him ƿearð ameldod.
	\end{example}
	\begin{example}{10110}{35chr}{130}{N?}
		Ƿurdon þa on fyrste fela men gebigde\\
		þurh heora drohtnunge frā deofles biggengū\\
		to cristes geleafan ⁊ tó clænū life ·

		Cnihtas gecyrdon þurh crisantes lare ·\\
		⁊ mædenu þurh darian manega to drihtne\\
		forlætenū synscipe · ⁊ gesƿæsū lustū ·\\
		oþ sume men astyrodon sace be \dhl{þysum} ·\\
		⁊ hí ƿurdon geƿrehte to þā ƿæl-hreoƿan deman ·\\
		þe {\nextpage} on þon\textit{e} timan geƿeld þære ƿidgillan rome byrig ·
	\end{example}
	\begin{example}{10107}{24abd}{58}{D}
		{\ellipsis}\\
		þa cƿ̅ ualerianus to ðam cempum ðus ·

		Heora dry-cræft is gesyne sƿutollice on \dhl{ðysum} ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:thes:meta::narrative::nch}

\begin{examples}
	\begin{example}{10007}{10pet}{232}{Nch}
		Ƿe sceoldan secgan be þære snoteran petronellan ·\\
		þæs eadigan petres dehter · ac us be-arn \dhl{þis} on mod ·
	\end{example}
\end{examples}
